乜撚嘢long d

呢兩隻字都係英文，但我就從來冇見過鬼佬解呢個term做異地戀，最多都係解做long distance

究竟係幾時開始有呢個term

Long distance relationship？

我夠知，咁點解唔打中文
我一開始見到呢個term真係企咗喺度，心諗做咩無啦啦講遠距離

中文點寫好

又要型棍 又要扮英文勁 但又唔識英文點串點讀 咪講long d囉
正如啲人係咪都用rip一樣之麻 大把人見人講佢又講 連rip係點解都唔知啦

浪締？

點同，rip人地外國個個用緊
但你同鬼佬講long d乜乜乜，人地就會心諗：wtf r u talking

異地戀

鬼佬longer than you咪long d

負皮嗰啲全部偽ABC同文盲嚟

認真答你。

港人尤其年輕一輩鍾意將長嘅英文terms除頭兩音，例如：lib-把、Bi-柯、Geo-ga。

按道理上取頭兩音應該係 long dis，但廣東話冇 /s/ 未音所以變左 long-di

利申：知呢度唔係學術台。同埋咁嘅 behaviour 係有 pattern